[LIHKG]粵語配音討論(10)

本區設於動漫台，以討論於香港免費電視台播放之粵語配音動畫(及其週邊、原作 etc)為主
討論劇集／綜藝節目／吹水為副
開post既temp:

------討論重點-----
曹啟謙好靚仔
伍博民好鬼萌
黃啟昌一字馬
梁偉德你好嘢
翡翠台同J2積存動畫
奇妙電視開咗台 你屋企收到未?
ViuTV越來越少人睇

------討論紀錄(連登)------
#1 12034
#2 70348
#3 102194
#4 131001
#5 155697
#6 182517
#7 207745
#8 224178
#9 240849
#10 285142

---香港免費電視頻道 粵語配音動畫及特攝節目時間表---

程瑤迦正過黃蓉好多😍😍

盲咗

我指把聲

引戰

星期二有walking dead 第六季
可以聽粵配

一套星光樂園，可以三番四次提醒我我離開香港太耐所以講嘢已經同而家嘅香港有分歧嘅同時，又混咗一啲我隨時有十幾年冇聽過、好有懷舊感嘅字眼，眞係好神奇。

另外，我發現星光樂園嘅觀賞價值根本就係睇啲角色派膠。

有冇人想睇三生三世十里桃花 粵語版本

冇

呢套有柚子都唔想睇

有楊冪，不了

睇完聲之形，點解個黑長直可以咁靚

菈菈變左傻姑

我寧願睇身敗名裂派膠

思覺咗?

ok 今晚出謝師宴賽後post

TVB 又有人生教練

郭襄時期嘅楊冪就睇
宜家
不過柚子配嗰個堅係好靚

腥胱樂園一開始已經係玩緊惡趣味
所以先唔鍾意

啱
雖然整但幾正

不過講起郭襄，我比較鍾意垃圾于正版嘅多啲，再加埋成小姐
今次黃蓉我覺得有少少唔夾

beterc點解我用ffmpeg內嵌HD SUP字幕 字幕快左出現
外掛睇正常

附上內嵌好的mkv及sup
EP01:

SUP字幕

明珠台天才兒童有張頌欣配象棋天才正太
同海洋天使一樣咁多野講

你用乜嘢指令碼嚟嵌先？

ffmpeg -i "ep01.ts" -i "okEP01.sup" -map 0:a -map -0:s -scodec copy -filter_complex "[0:v]yadif[v1];[v1][1:s]overlay[v2]" -map "[v2]" -vcodec libx264 -tune animation -crf 23 -refs 6 -me_method umh -subq 8 -trellis 2 -acodec copy "輸出mkv檔名.mkv"

唔覺意錄咗排球少年，睇吓咩料先

冇解，一係就將ts檔同sup檔mux做同一個mkv先，一係就用setpts校偏移時間

google了setpts

setpts 指令 不是調教影片速度
有冇例子

-filter_complex "[0:s]setpts=PTS-10.5/TB[s]......
提早第一個輸入檔案嘅字幕10.5秒，命名為[s]

-filter_complex "[1:s]setpts=PTS+10.5/TB[s]......
延遲第二個輸入檔案嘅字幕10.5秒，命名為[s]

喺ffmpeg個build嘅zip入面跟嘅doc有寫，唔使上網查

星光樂園個導演近年嘅擔正往績
2012：寶寵kiradeco、少女福爾摩斯2
2011：少女福爾摩斯
2010：童話公主
2005-2008：奇幻魔法melody系列

可以睇得出佢興趣係乜

問問MC蛛好好睇

但係唔少人鍾意佢個種惡趣味

ts檔同sup檔mux做同一個mkv,再用ffmpeg內嵌
完美同步

think big小明星好多蘿莉🤤🤤🤤

班正太有大姐姐抱🤤🤤

W O P

屌，錄漏咗十分鐘僱傭妻子

be大師都想走狗運

2/7 妖台 SUN 2300 暗殺教室。
終於做,播足一年咁滯

妖apps堆動好似一套都冇喺妖台播過。
好想佢播夏目友人帳同潮與虎。

手機唔想打太多，回唔到be大師
不過我打算回嘅都係鬥慘嘅嘢，諗諗吓都係算鳩數

我記得有一季友人帳喺魔童台播過

係

噉你有咩追求/抱負？

係1-4季,妖台有心搵絕對可以搵返HKTV版CAST嚟配

代理(木棉花)ok就得啦 做埋第5-6季仲好啦

有冇人有興趣去試下

唔係慘唔慘嘅問題，而係覺得自己做嘅嘢有冇用都係其次，當一直以嚟做咗咁多嘢其實連目的係乜都唔知，漫無目的噉「努力」，噉嘅生活仲差過中三畢業之後為一味生存而努力嘅人，佢哋起碼都叫知自己做緊乜。

講慘嘅話我童年過得更慘，而家根本唔算得係乜咩。
講慘我覺得我啲siblings都一樣咁慘。

唔需要行運，衹要畀條路我行就得。近年嘅我根本衹係一直搵緊水泡。

不過自己童年成長環境往往令我唔想冒太大風險，令自己自動放棄某啲毫無保險嘅選擇。因為自己冇父幹，根本冇人支援自己。過份衡量風險亦令自己有選擇困難。
但係壞習慣唔係話改就改。

好難話畀條「路」你行㗎喎
呢樣嘢只可以靠自己

今晚睇福爾摩斯

係喎
冇咗回事

張頌欣俾師傅責罵

覺唔覺福爾摩斯畫面好流暢好怪

華生咁花心

WORLD TRIGGER咁就完咗
兩季都覺得悶悶地

啦啦隊都幾好睇, 故事雖然短但再講就拖戲

超人X 配音好似怪怪地, 無睇晒全套, CG幾型

結衣FTGF 全套劇離晒地

你而家住邊，返緊咩工

唔講得太多，講完好易俾人起到
始終呢邊廣東話人口唔算多
連在地中文報紙都俾共產黨（中國大使館及其外圍同鄉會組織）滲透晒
（我見證住佢由假繁體去到連做樣都費事直接用簡體）

荷蘭？

原來中共啲統戰咁犀利海外華人都唔放過

荷蘭係廣東話人同親台灣人地頭

淨土

Smoke weed everyday?

我頂你個掣，程瑤迦係寶應大族嚟㗎

????????????????????????????

程姑娘咁就俾人破處

艾倫同米卡莎

郭靖又走狗運
偷師學武功

老吹到係武罡風後人

冚家常識問答比賽 詩濼好正
好想

個死靚仔搶晒問題
詩濼無乜close shot

偷膠登圖

荷蘭唔係大麻合化法化咩
既然係咁be先生生活得咁唔自在，點解唔試下隊草
為煩憂既生活添上一份寧靜

你真係

補返星期六既英雄學院
阿yan配蛙吹梅雨轉左低音d之後食好多
柚子配八百萬百j死人

先唔好講呢個建議有幾on9
其實五、六年前開始冇荷蘭居留證嘅人買草係犯法，衹係除咗邊境城市之外都冇舖頭會理，因為好少機會俾人捉（次次有舖頭賣畀外國人搞到一鑊熟罰錢/服務令幾乎都係馬城咁濟）

宜家先得閒補返前個禮拜嘅鐵血的孤兒
原來德仔搞咁多嘢嘅目的就係建立一個孌童合法嘅世界

niko子你有冇上集齊木

仙奴係早洩定性無能

又做乜

射唔出
做雞蟲既後果

講得好

睇星光樂園頭一分鐘已經知道好垃圾

有里安納度唔用，用李奧納多

連身敗狗都反Chloe
你唔係鍾意cure pine 同櫻明嘅咩

咬字唔清先配得夠可愛

屌 點解d人會唔鍾意佢

要請be大師分析

恐龍童星又想污辱程姑娘

恐龍童星連念慈B都要咸濕

恐龍童星冇晒戲份

梅超風

其實眞係欲加之罪，何患無詞

Chloe的確冇其他配音員嗰種粒粒字都好清晰嘅感覺，但係話佢「咬字唔清、聽唔明」根本就係作大。難聽講句，近兩年會搞到冇字幕就成日聽唔明嘅代表作我覺得係妖怪手錶，然而套嘢根本唔關佢事。

如果Chloe叫咬字唔清聽唔明嘅話，我諗佢喺旺角求祈捉條友都溝通唔到。

至於Chloe點解得罪咁多人，其實眞係一個謎。
但係Chloe入行7年以嚟，由一開始就有人唔鍾意佢，而且是非都幾多下，仲有某配音員微博單嘢加乘。

推

佢屎忽痕咋話?

呢個版本嘅歐陽克一味淫 冇咗份瀟灑

咩加乘？

我信

大把人都會擦上司鞋架啦咁都要屌

準備世界大戰

呢度只討論配音，不討論人品
當然恐龍童星例外

點解我睇pripara 唔覺得好笑，係唔係有人施咗魔咒？

正常

係，套野其實幾恐怖，睇到抑鬱

睇完今日集小馬同紫悅一樣感受，唔係針對邊個，想用科學角度分析pripara嘅笑點

今集好獵奇，顏色、音樂、聲音都搞到我好不安

或者要重組番先知笑點係邊

有.....聽日先UP

Chloe 初出道嘅GA野田已經被人話鼻塞聲，但係自此之後野田tone 無再出現過

chloe 聲定位係蘿莉嬌嗲，呢種聲可能唔係人人接受
舉個例，台灣妹嗲聲被人話發姣，日本loli聲被人話毒

第二出聲率，唔知幾時開始某段時間某配音員出聲率會特別高，不過呢樣其實人人有份，chloe, 凌晞， yoyo, yan 輪住上，唔知係排更表定train新人，純屬猜測，不過講霸權嘅話凌晞仲犀利

成小姐把聲仲柔啦

射鵰post有人話好甜

之前翻睇GA藝術科嗰陣我有少少嚇親心諗呢個真係Chloe黎
但同時又覺得佢進步好大唔似恐龍童星咁退步

的確
郭襄啱啱好
黄蓉就差少少刁蠻頑皮

又要靠你

你啲笑點一向特別

非常認同

有咩咁抑鬱

上集是指13定14?

妖台再開深夜動時段

7/25起 TUE-FRI 0035 金田一少年事件簿R

TUE-FRI 0100 重播東京喰種

其實GA 野田tone都好好J， 可惜無機會再聽到

1600時段變返做中國動畫時段
zinba之後到甜心格格3

14

竟然睇漏左,但係腰斬飛天小女警有啲怪。
人。會唔會打錯左.....
點睇都似我的狗爸爸完先喎

有冇人有錄suite

眞係日頭唔好講人夜晚唔好講鬼

發咗個噉嘅夢：

又睇電視

有飛機飛去啓德機場嗰陣跌咗零件落紅磡，一嘢扑爛一棟唐樓嘅露台。一名阿婆（聲：林丹鳳）身體不適，而佢係杏斯素爾（聲：陳皓宜）個阿嫲。

杏斯分隊長睇到新聞之後就同佢班o靚到場，阿嫲好典型嘅「我唔得㗎喇」，杏斯分隊長好典型嘅「嫲嫲，你支持住啊」。助手（聲：鍾見麟）大叫「注意形像啊分隊長！」，杏斯分隊長就收返晒啲口水鼻涕。呢個moment，阿嫲面都青埋，跟住嘔咗隻青蛙（聲：黃積權）出嚟。

隻青蛙講咗句「唔好意思打攪晒」之後想閃人，不過俾人圍。
「到底發生咩事你好解釋清楚喇吓！」
「冷靜啲，嚟我屋企坐低飲杯茶慢慢傾……」

結果阿嫲送院後佢哋就去隻青蛙嘅屋企。

去到屋企，有隻青蛙乸（聲：何晶晶）問「咦咿…打令，因乜事咁多人啊？」

青蛙公：「一匹布咁長啊。」

跟住就瞓醒咗

覺唔覺傻姑配得好好

覺

郭靖想拋棄華箏

0hey 喊了

Chloe妹妹

唔掂

呢個可愛d

好波
爾乃蠻爾

四葉心真係有大人市場

執柒咗佢啦

以為見習神仙得極上巴啦啦先中2

好想睇一次配音員點配歐美劇
快到呢

念慈
想救郭靖又唔想楊康死
好偉大

婆媽
要跟楊康又唔肯做金狗

雖然唔鍾意排球但又覺得排球少年幾好睇

超人基德幾似幪面超人w

搞掂了
感激不盡

戀愛向前衝呢套劇真係黐線㗎

知唔知邊度聽得返聲朋俱樂部S1的訪問?youtube，土豆D片都刪哂

留聲堂fb

留聲堂官網

死霉變蟹貨

可以考慮入返隻

SAD!!!!!

早知唔買新貨

柚麗嘉.jpg

月刊少女係咪俾腐女睇？

呢個年頭興

岩唔岩基佬睇？

一石二鳥
通殺

唔知會唔會有台買Sanrio Boys咁黐線呢？

up乜春嘢

月刊少女 都幾好睇
打算錄製發佈

根本係好好睇
好笑程度高過齊木

月刊少女係幾好睇
但我覺得齊木好笑啲

難得一次認同曹沖

野崎係第1集未入戲，稍差過齊木
第2集開始到結局都好好睇笑爆嘴，同前晚集齊木一樣高水平(甚至更高)

睇過一般 可能睇慣左銀魂

睇一拳最終回

張頌欣成功奪得j2星期日夜晚霸權

啲奸角好慘

個條懶靚仔幪面俠

殺老師雖然之前覺得會係老梗冇睇
但既然下星期播都睇埋

yes

？

reverse......唔奇呀....上次危機之神咪又係佢配戶田lo

戶田 不要再說了

暗殺教室感覺上劇情怪怪雞雞.......應該都唔啱我睇
睇下教協班教畜又出嚟投訴

成班離地撚出沒，不知所謂，屌都唔識醒

仲有班明明就仲係喺社會低層但係就自以為自己係中上游嘅白痴

「第一批有錢人邊到嚟？咪醒，聰明個堆，識玩遊戲，識加規則落個遊戲嚟保障自己個堆，咪發達囉。
咁姐係窮人基因係相對地蠢個批人，既然蠢，憑乜向上遊？
成日以為自己同班有錢一樣咁醒，係咁醒你同佢地一樣咁有錢啦」

on撚79，人類智力本身就係升緊，而 iq 100就係嗰個年齡嘅人均中位數，普遍新一代嘅iq 100係高過上一代嘅iq 100。第一批窮人冇第一批有錢人咁聰明，都唔代表佢哋嘅下一代會同樣適用，因為人均iq會跟住社會環境變遷而改變。所以如果嗰套蠢人基因理論成立嘅話，佢嘅智商就同佢屋企件廢老一撚樣。

月入20k-30k嗰件眞係膠都費事畀，警犬夠係咁多人工啦，社會地位咪又係低到俾人話係有牌爛仔

「勤能補拙。唔聰明唔緊要 好多工種唔需要高智商」

呢啲叫脫貧，實際上社會地位不變

「>>>窮人父母既見識同視野同有錢人唔同，影響到孩子既思想
雖然係！ 但最終能否改變發圍都係睇自己。
同埋，屋企有錢而又可以帶到比下一代o既，主要都係教育到位，大多見到父幹母幹的人好幸福，但見唔到的如父母未死就敗哂副身家的一樣大有人在。
代代都有窮人，自己係過來人，中間經歷係幾咁痛苦先突到圍，只有過來人才會明白」

我衹可以講，佢一係就父母差極都有個譜，一係就佢做到自細就無視佢父母。

「點解窮？因為你廢囉，成日賴政府，點解人地咁有錢你唔得？仲有懶，又唔進取，成日比籍口自己，所以咪窮囉，咁簡單道理都唔明。個道理亦都可以應用班垃圾入唔到三大，dse失敗者」

講到個個入唔到三大都係因為佢懶，又一件離地撚。大把人同分但係一個入到一個入唔到啦。

「窮絲其實嫁到個有錢仔已經向上遊左」

根本上游咗嘅係佢嘅下一代。個窮絲會一路俾人喺背後講閒話。
就好係暴發戶唔會俾人睇得起。

「>>>香港嘅環境最易製造裙腳仔，仲要係甘心個隻
都唔係唔好既 認清現實自己係冇條件結婚唔好生仔負累下一代
睇感情台先火滾 成堆廢物唔肯認命成日叫春話冇女」

眞正嘅on9仔係唔會有足夠智商去令自己明白自己冇條件養仔，反而上面講30k呢啲裙腳仔嘅條件仲好過班on9仔。佢哋唔生反而衹會令香港得返啲嚴重教育不足嘅窮人。

唔將你既觀點直接畀佢地睇

入面要屌一早有人屌過
無謂令個垃圾post浮返上嚟

班友㞗噏啫

會唔會噉都投訴

Chloe配殺手個女
把聲好甜

今集福爾摩斯真係好高汁

福爾摩斯聽配音會劇透

Chloe妹妹贏左
講野又得體

你同個連環殺手一樣陰險

有無人有睇超能旺達？
最近一至五無咩好睇

小馬都就黎完

又屈

Chloe 同珠璃得幾句對白

睇過下，正斗難得一個配番次主役

咪扮野

鐵血孤兒遲咗播咩
一開錄影見仲播緊巨人就知出事
結果得半集多d
求檔

最近嗰集？

我今晚搞

念慈好偉大
為父報復

穆念慈講回頭啦講到好假

究竟是咪真係遲咗播定我部機時間有問題

遲咗

黎緊新映套星光少男會係一定二?
宣傳圖似二但標題無THE HERO

有無可能連住播? 呢類片得一個鐘好唔抵

係好仆街㗎

walking dead
曾秀清配人妻配得幾好

恐龍童星NTR，食咗0hey

你想要mts定mkv?

TLC 都開始狙擊我 典扇

同佢做朋友

因為你食TLC
你賭波狗

我都想，你幫口，ok?

你跪低咪得囉

念慈死了

播完小馬播咩?

第六季小馬

你又知

星期五晚先down

99台節目表有寫

但係冇寫第幾季

唔會係又重播第一季 或者係重播第二季咁賤格啩

正
亞視精神長存

瘋狂重播未海真宮櫻野崎齊木琦玉算啦

唔好啩

重播流浪神差
不過都係冇睇到

幾時

咪又係清晨時段

仲有小埋呢

決鬥大師呀啾啾

死埋一邊啦

我就係見佢無寫第幾季所以諗會唔會重播

蓉兒要死

good
死港女，搶0hey未婚夫

好流呀啲戲

冇錯，但個個鍾意佢個樣
不過好在有成小姐搭救

有咩咁吸引

我係話緊你呀
李一桐就算吧啦

個樣清純

純? 好似呢個post噉?

橫睇掂睇孟子義純啲

啲人係噉覺得

佢有幾多成真？

數碼精靈凱撒

文藝晚會睇到好自豪

有野彈出黎

原來飛天小女警op同ed係何詠深唱
亞視既星光一班，雖然我都係唔知佢係邊個

點解tlc要針對妄生

因為我唔跪低囉仲問

心美bb

全個星期六冇人討論動畫

因為星期六冇動畫好討論
連未海都畀仆街雜種狗逼走咗

因為你哋唔睇排球少年、我的英雄學院

明珠台電影幾時先有返配音
想聽會長版變形金剛

有人討論動畫

高登有，呢度冇

由你發起

冇時間睇，掛住聽星夢學園cd

恐龍學院幾好睇

第一季唔錯，但之後仆直

先唔好講上個po嘅事
其實呢度之前係有啲人流，不過因為喜好唔同，再加上冇人推post，冇辦法

今日有暗殺教室，值得大家多加留意

其實我報咗今日考JLPT N2試水溫
不過完全冇刨過應試攻略之類嘅物體，甚至出現大規模失憶連學過嘅字都唔記得埋

睇下九月份會唔會又多咗個N2聾啞人士

未海(第一季重播)被妖電視食咗一集(尋日嗰集)

be大師識咁多語言

應該去做翻譯

見到連登仔竟然會相信收錢遊行咁弱智，想返高登

松田！！

呃人出黎嗰個都似小學雞
咁都有人中伏

岩岩發夢見到習近平

你個腦原來眞係裝屎

夢見流液稀?

有幾值得
除咗真毒無朋友
潮田渚值得佢留意

咩夢

恐怖醫學用閃電十一人bgm

岩岩睇左垃垃劇場版trailer
收音收到yoyo 0hey同葉小姐把聲好怪

唔識形容，有D艾爾化

唔記得睇殺老師

鐵華團同巨人都保護克里斯，神巧合

吳羡婷都要保護克里斯

時差問題啱啱先考完冇幾耐

我覺得自己係零
卷一就放pea放得太勁，做得太慢（仲好仔細髹個圓圈費事佢scan唔到），結果尾二嗰篇講人生嘅閱讀理解就得三分鐘時間睇（偏偏人生呢篇係最難嗰篇），叫啱啱好做得切份卷，連覆卷時間都冇。
卷二就唔好提，完全專心唔到

另外，隔籬n5成堆阿叔阿嬋去考，心諗，係咪為興趣㗎？

而家j2播緊果套泡菜電影女主角係柚子而佢既年輕版係Chloe

小馬完左聽日播乜

你開心啦

琴晚睇左少少就訓左

依個字點讀
椚

呢個角色有raebbb配都唔掂

日本和製漢字（日本國字），本身唔會有中文讀音，不過好多時會由造字方式去推一個音出嚟。

漢字源：「門」が家の内外を区別するので、「木」を加えて、「区の木」とし、「くぬぎ」に当てた字。
くぬぎ嘅宛字，其實卽係同一讀音同一意思嚟講表記漢字仲有櫟、橡、櫪、槶、栩等等

普通話唔知邊度定咗做讀「門」

不過香港電腦用漢字粵語拼音表就將佢當係「閑」嘅異體字，讀haan4

電腦用漢字粵語拼音表嘅on9規則：
4.8 無任何注音可參考者，按以下之方法注音：
......
4.8.1.2.3 依有相同部件移位組合的漢字注音。
如‘峰’(U+5CF0)，部件‘山’由左方移到上方成‘峯’(U+5CEF)，意思、讀音一樣；另外如‘棋’(U+68CB)，部件‘木’由左方移到下方成‘棊’(U+68CA)，意思、讀音一樣。
例： ‘㙋’(U+364B) 字中的部件‘土’從‘其’的左方移至下方，作為‘基’(U+57FA) 的俗異處理；
‘㸃’(U+3E03) 為‘點’(U+9EDE) 的下部四點的移展，故作為‘點’的俗異處理；
‘㲩’(U+3CA9) 為‘毾’(U+6BFE) 的左右部件移位，故作為‘毾’的俗異處理；
‘䲶’(U+4CB6) 為《康熙字典》1483 頁中‘元鳥’的部件移位，故作為‘元鳥’的俗異處理（標音作‘元’）。

華箏又有戲份，凌晞又有對白，好波

原來係咁

我本人就幾鍾意

垃圾公主

真心唔明大台古裝對白嘅標準
唔用「啲」都算，明明有啲淺白易明嘅字都唔用

我之前都問過

柚子配迪麗熱巴係天仙配

咁跟邊個好

呢堆字係一樣咩？

福爾摩斯有林元春唱歌

柚子講 我愛你

殺老師配音都OK

電視台角度一定係跟電腦用漢字粵語拼音表，因為有政府做擋箭牌
（呢隻死人字根本就冷門到冇粵語標音字典有收）

不過「閑」係解用木做嘅欄，同日本國字嘅樹完全唔同。
仲有其他同類例子，凩俾佢當朵。當時編表嗰個應該係用中文角度完全吹唔出嘢嗰陣先會查返隻字嘅日文係咩意思 。

椚旣唔似「咲」噉係用「笑」嘅異體表達「笑」嘅引申義而導致中日意思相異（花笑=花開，出自日本唔知邊句諺語），又唔似「糸」係「絲」嘅日本新字體，更加唔似「麿」係麻呂直寫嘅時候嘅合體字。最嚴重嘅係中文嘅「椚」同日文嘅「椚」根本完全唔係同源。
令到喺「椚」嘅情況換第二隻漢字又會俾人屌改人哋學校個名而又唔知點反駁，唔換漢字當「閑」又完全九唔搭八（因為日本個意思同中文個意思完全冇關）。

至於跟邊個，其實呢隻係會意字，隻字本身冇讀音成份，所以應該從意思入手畀意思佢，所以不論門定係閑都唔係合理讀法（讀門都係怪，正如尖字你唔會因為佢嘅字形而讀大或者讀小）。但係根本就冇一個公認嘅合理讀音，所以呢啲嘢跟邊個都冇所謂。旣然廣東話得一個來源有提，跟下都無妨。不過其實最好就係直接避免用呢隻字。

另外，好彩啲日文字典有寫明姫係姬嘅別字，如果唔係啲姫字唔可以轉寫做姬然後全部變晒讀「can2」就眞係死得人。光石織「疹」、新條雛「疹」呢啲嘢眞係會聽到人講粗口。

唔好用中文角度諗日文

恐懼鬥室

原來見到水係咁解

好彩唔洗同你玩，咁陰濕

邊套?

新福爾摩斯

出動end

有冇人知 邊個配殺老師

蘇裕邦

堀政行

係,殺老師已經俾想像中多人配。
CASTING都OK

第六季

節奏天使

月色真美幾好睇 唔知有冇台肯買

屌你老母，套愛回家又抄周星馳
劇情毫無創意
仲有大把人推到完場
香港的電視業就係俾佢哋搞彎晒

香港需要希特拉

大家對殺老師有咩評價？

雲寶講得好

我成日覺得蘇裕邦係有時配真人野食唔到個公仔,殺老師係好難食唔到個公仔

學生出聲比較少,暫時未評論到。
女聲有顧詠雪,石梓晴,鄭家蕙,陳穎琪,姜嘉蕾,陳凱婷都相對穩陣。
最大隱憂係出自學生男聲,唔知佢會擺幾多個落去。

應該唔會太多嘅

除非套嘢有大量每集一兩句嘅男角

黃蓉唱歌係唔係配音

應該唔係

華箏好慘

垃圾郭靖

個配音好惡

有有人聽到成小姐把聲就諗起黃蓉
已經分開唔到

你睇到黐咗

犀利，戀愛向前衝呢套戲何寶珊有好多發揮空間

衰啲講句，Rae真係好啱配呢類角色 但感覺真係好正

唔好中計
佢想引蛇出動

松田！

難得一次認同身敗名裂
打咗出嚟陣間盞畀曹沖拎去貼堂

打錯咗
係出洞

明槍易擋，暗箭難防

點解大家要針對曹沖
曹沖只係想開解人 維繫粵配post的友情
點解隻開荒小學雞以小人之心度正義使者之腹

扮完假膠未

你真係書面語達人啲朋友嚟

其實一拳去到後期有冇好返啲

初頭係咁比人話啲對白勉強

見到TLC幫我講好說話，ok?

曹沖=貝爾托特
身敗名裂=萊納

定掉返轉好？

點解黃蓉咁惆悵
成小姐把聲仲係咁嗲

本身係噉

chloe要贏

d問題垃圾到

第一題已經玩正音
be大師評論下

呢集有黄鳯英同翟大師講返電影黄金時期同而家新入行嘅情況

翟大師喺節目入提過話而家配音員其中一條出路係手機遊戲，不過暫時市面上有廣東話配音嘅手機遊戲都好似唔多人玩

對面勁好多喎，算吧啦

未聽過金磚五國
以前聽過金磚四國，而家都冇人講啦

驚蟄又有正音

「拚命」點讀

有提過金磚五國㗎

呢啲過時飛機口號都可以做問題，不如問一帶一路有咩國家啦

常識題100分 粵配post三巨頭係指邊啲人？

A: 涼神、羅武、be大師
B: 流液稀、妄自菲薄、TLC
C: 比卡超、何璐而不為、live.ie
D: 新註冊、南極企鵝、懷舊模式

幾時再有聲朋俱樂部

試著說「戇㞗」，不要說「身敗名裂」

應該唔會喇
班主持各有各忙

福原杏杏
Kise
曹沖

我淨係睇到上星期五嗰集

未睇先講下

「拚命」可以接受嘅日常讀音（排名分先後）：
pun2 ming6
bun2 ming6
ping3 ming6

命字視情況可以係meng6

其他讀音一係就讀書音一係就邪音，唔係口語音
估計佢model answer會係pun3 ming6（讀書音）

讀書音就稱唔上邪音，不過我會搖頭囉

轉頭對答案

驚蟄已經俾人講咗好多年（仲有骨灰龕都係同類，因為新聞報導極之常用），唔評論

曹沖唔計
粵配post三害就有份

如果有希望聽到陳姻岐 石梓晴 何凱怡 楊婉潼依啲新既自由身

常識題10分：
試列出粵配post五絕

-------------------------高海千歌--------------------
------------------------------↑-------------------------
惡魔akuma ← 南極企鵝 → 時倫貝利朵
------------------------------↓-------------------------
-------------------------？？？？--------------------

原來佢連驚蟄都唔係，係「驚螫」

佢可以再玩大啲

補充返，model answer不出所料係pun3（跟教育局）

不論pun定bun，我都衹同意讀3（伴/判）或者2（本/盤變調）

而何氏音應該係pun1同pun5

至於ping3，好多現代嘅字典（例如商務嗰本）都會喺拚度加多咗一個註釋係讀ping1嗰陣「同拼」，而拼ping1俗讀ping3。
雖然唔係同源，不過同義，而且有字典有收，實在唔可以話佢錯。

又搭錯線

讀潘真係第1次聽

原來目良同學上集好似兼咗兩個小朋友

今日搭地鐵坐關愛座，有阿婆竟然用責備語氣叫我起身俾人坐
咩世界😡😡

唔敬老

你叫個阿婆坐上你到咪得

咪就係，腦殘唔係有需要人士呀

殺老師幾好睇
日版只睇咗一集，嗰陣唔想追，宜家反而有d性趣

有冇人覺得石梓晴有d似chloe

竟然

唔似

你又知我用呢個理由擊退阿婆

差啲想郁手打佢👿
面對群眾壓力，我唔害怕😠

chloe 姣好多
閃人先

石梓晴識唔識擦鞋？

鬼知

咁今次聽落OK嘛,若果套套配到超人x同orb咁真係想熄機

兩套都冇睇

華箏好偉大

究竟有冇一間電視台肯買 no game no life

牙Joe
不恥下問 出自論語都唔識

唔會有

但人哋識嘢多過你

唔小心係高登回咗post

好想有台買星期一的豐滿做間場動畫

真毒無朋友: 睇大胸部

Orb好似好啲，啲聲好似無咁新

Rae生日快樂

木棉花

如果齊木良鴻都去埋 Jump爆笑三寶(香港版)就嚟齊晒

生日快樂

tvb唔再買拉打

點解會咁

三個可以毀滅地球嘅人聚首一堂

屌！！！
馬場、內田！！！

有咩問題？

野崎

妖台推動粵配比大台真係落力好多

大台有消滅粵語呢個任務在身嘛

請邊個好？

唔記得錄爆旋陀螺

變形金剛有雲寶

雲寶

一陣有

Happy Birthday Rae

仲未到 去緊republic of 支那的時候先有

唔驚畀你老朋友清算

即係幾時
準備睇恐龍學院

下一節就有

可惜

有新一輯fairy tail

睇殺老師

唔好睇

OK呀

連幪面超人都冇一埋，真毒冇朋友仲有咩睇？

殺老師配音其實出咗好大問題
就係，又冇stereo啊屌你老母

由班底嚟睇，九成係同一樣都係mono嘅月刊少女野崎同一個studio

對上個節目一拳錄音做得幾唔掂都仲叫有表面上嘅stereo吖。

大佬，十年前咩？啲稿寫得點好都補唔到鑊啦。野崎同殺老師隔咗一年，但係一啲進步都冇。我唔求5.1 surround啊，起碼stereo吖吓嘩？

唔係粵配界長期俾人壓榨、粵配迷長期食開屎嘅話，一早屌到開巷喇

（雖然十年前係過份到連啲唔應該入咪嘅聲都收埋入咪）

原來得第一集係全mono
自膠

不過有stereo都係唔多掂，齊木已經好過佢

齊木已經係妖台最掂果套啦

啱啱睇完第二集殺老師

到底乜嘢叫音效唔掂，就舉個例

第二集已經唔係炒粉變咗mono

不過

首先有一場係烏間先生問學生有冇頭緒嗰陣，唔知點解多咗啲咀嚼嘅聲音，我懷疑係出錯咗係下一場放lunch用嘅音效

然後，呢集有個耳殘都聽得出嘅例子：

齊木本身佢身兼旁白同埋角色，加埋佢懶到唔開口講嘢直接用心靈感應，所以齊木呢個角色不論係旁白、心聲定係同人溝通，都係同其他人分開效果。
而齊木套片入面，其他角色嘅心聲係用回音，而齊木所有對白都係用旁白音量，同一般人開口講嘢係完全區隔

而上面條片，主角佢同時兼埋旁白解說，但係旁白同埋一般講嘢居然可以炒埋一碟，完全一模一樣，連少少層次都冇。

--------------------
至於所謂嘅十年前收埋啲奇怪聲入咪
除咗TVB同自由身都成日有嘅放杯、放筆、click滑鼠之類之外，仲有好多奇怪嘢。卽刻搵到嘅有呢段：

片頭曲尾位開始去到莊巧兒開聲為止嗰段人聲同噪音係發生乜事？

華箏最後戲份

單單講對白 冇埼玉老師同齊木同學咁多neta 不過都幾好笑

有人讚0hey把聲

正路

華箏個演員都好正
個性格都好正，根本係後宮番女角

嘩，TLC 爆妄生真名，想典

補完會長是女僕大人
少女漫典型劇情其實唔係幾啱我口味但中間夾左d日常落去又幾好睇
好少聽jingle配d咁少女既角色
Chloe配花園櫻好好j

見到男主靚仔有錢即棄番

屋企有隻夢幻街少女VCD 蒸糕配得好啱feel

憎人富貴厭人窮?

改太多
明明本身冇乜戲份

其實一拳用返呢個方法處理會好啲

第一條片咩事?

警視廳生物系
唔買真係電視台走寶

原來眞係會聽唔出問題喺邊
場境對白同天音居然可以炒埋一齊
使唔使畀啲正常嘅example你對比下？
嗱，大家都係電視台外判，環境一樣，夠晒公平啦？
（旁白同最尾個老竇嘅分別）
（齊木同其他角色嘅分別）

另外，啲聲好平面，好似全部嘢都係兜口兜面同我講咁，個人覺得仲大鑊過一拳超人。仲有，大細聲佢衹有用嚟表達主次，並冇用嚟表達距離感。不過呢類問題佢is not alone，所以唔係最大鑊嗰樣。

不過聽唔出都唔緊要，其實啲不明咀嚼聲已經足以屌柒佢

到底呢幕有邊個趙緊嘢？

另外，如果下一集又變返全mono嘅話，套片嘅配音就眞係得返啲稿同埋配音員表現可以救到套片

邊個再喺呢個post用「生物系」嘅話我唔會再對佢客氣，我對上一次屌呢種譯法都未夠兩個月，又嚟多鑊 。

聲好平係指咩？

另外個咀嚼聲會唔會只係雜聲想模仿「㗩」聲或者係諗緊嘢嗰陣嘅聲？

至於音軌我冇研究

冇追post了

殺老師用嘅係五六十年代嘅粵語殘片tone

[/quote]
其實全集配得最有立體感嘅就係呢段雜聲

但偏偏就有呢啲我搲爆頭都唔明係咩事嘅怪聲
煩惱嗰陣嘅唧唧聲邊度係咁樣？

其實全集配得最有立體感嘅就係呢段雜聲

但偏偏就有呢啲我搲爆頭都唔明係咩事嘅怪聲
煩惱嗰陣嘅唧唧聲邊度係咁樣？[/quote]

我自己係估模擬緊人諗嘢嗰陣嘅聲
其實唔肯定佢係咪真係想呈現啲咁細緻嘅嘢定真係有雜音入咪

我自己係估模擬緊人諗嘢嗰陣嘅聲
其實唔肯定佢係咪真係想呈現啲咁細緻嘅嘢定真係有雜音入咪[/quote]

反正冇喺現場，唔會知

今日升中派位，TLC會唔會回帶

原來妄生讀可風咁勁

妄生平時返學會唔會撞到TLC

我之前刀系附近返工

你地既命運早已注定

典解我一回post咁快有負評
呢段時間邊個會Mon post
暫時得紫悅回覆，好大機會曹沖負評我

屈夠未?

可能有人想離間我哋友誼

冇錯

聽見阿昌d深情配音會毛管棟，小櫻好好j+1

我係隻紫龍，做紫悅隻兵

但我睇咗第1集就冇乜心機繼續

淨係深情昌已經值得一睇

而且其他角色都好正

話時話小櫻係邊個？

套三生三世收視係咪仆直

花園櫻 即係Chloe

我記得了

真係唔錯

最近好少聽到chloe
好寂寞

因為你少睇劇

聽吓石梓晴頂住先 (不過得我噉覺得，即係對你無用 )

維基漏咗world trigger 莉莉絲都係佢配

好事嚟

星期六日j2深夜時段都會聽到

杏斯好正

巨人差唔多完

南野奏又發姣

亞子

奏太好慘，日日畀Chloe罵

why

尤米爾配得好好，睇到喊

佢就爽啦

尤米爾

華箏又畀郭靖拋棄

華箏不離不棄

華箏報串，就算係欺凌配音都幫唔落

玩味十足

安答你第一次睇咩

點解郭靖唔效忠蒙古
有公主有黃金有權力

大中華膠

up乜春

TLC咒妄生死
妄生點睇

冇睇法

因為佢係宋人

自己諗下

好似你咁冇道義咩

大汗養大郭靖兩母子喎
大宋勾結金人迫死自己父親

想問而家爆旋陀螺做到邊？

用你老母要脅你

有榮華富貴補償

孝義，永在心

你順大汗意
老母唔會死

你老母唔想伐宋

伐宋=不孝、不義

血洗可風中學

陳雲皇天擊殺

柴灣有上星光樂園
涼神可以日日睇

唔係全港所有戲院都星光樂園

垃圾電影點會間間有

同類電影都冇啦

妖怪手錶 / 寶可夢 係唔係間間有？

咪就係唔同類型囉

講人氣兩者都不相伯仲，
講內容同妖怪手錶都差唔多菈菈咋喎，
妖錶係咪有特權？

因為代理過份樂觀，以為日本紅，香港都可以紅
所以死谷爛谷

成日經過文具 / 玩具店見好多蘿莉排隊玩仲大大本卡簿
有時見張卡過百蚊都幾痴線, 就算中學生/ 打工仔玩嘅遊戲王/BS呢類TCG都無咁貴
雖然套嘢唔好睇, 但無可否認受小朋友歡迎

但始終唔明點解可以咁紅

世界就係有咁多莫名奇妙

地鐵電視係咁播垃垃預告，好煩

其

地底樂園?

睇恐龍學院睇到痴線

睇奇妙睇到short咗

色情動畫名噉

有冇見過人玩Magic?

華箏篤灰

成小姐把聲又姣咗

一個都唔見, 只見蘿莉正太玩拉打pripara aikatsu

黃蓉要係噉

唔係嘅仲可以玩咩？

明明viutv播緊duel master, 但香港好似無代理搞, 亦都唔見人玩

最好VIU可以接手TVB 播BS, 一係接ATV 播遊戲王
起馬仲有唔少人玩緊,

Duel Master 呢啲冷門老餅嘢就算把啦

碼

好好丁，可以不斷loop

好彩祖國繼續拍金鏞小說
等成小姐有曝光機會

多啦a夢劇場版有阿lu

Detail

睇trailer

已經好耐冇留意多啦A夢電影喇

Watt已跌
就算Remake舊嘅都係

一嚟

二嚟情懷唔同咗

我開左csgo mini game server
有冇人有興趣玩csgo mini server
準備遊戲台開post
搞得好的話,唔發佈資源專心搞game server

有隻game 但冇機玩

金田一

星期六又冇人，偽毒

霸斗個妹有戲份

你左擁右抱覆機，你先偽毒

霸斗好天真
做朋友就唔可以出陰招咩

冇錯

朋友先易陰

八百萬好撚正

恐龍學院

荷里活廣場既桃樂絲同雷歐娜好似唔幾正

下星期六開始有電影

咩電影

淨係記得Working!!!特別篇

早排見TVB雜誌廣告話會播機動警察日劇, 有無消息係J2定係mytv?

又引戰

J2啩

又mytv就真係

又唔算好引戰

居然重播JoJo

Good
之前睇得2集

聲優 vs 配音員 仲引戰
be大師入埋去

tvb係咪想播第三季

已經唔vs

有班友齋踩粤配

佢好似係由part 2開始播

你上次睇到邊?

今集小馬幾好睇

今個禮拜係獵人:最終任務

有時真係覺得0530先係動畫時段

仲以為時間飛船24後番係輪廻3期。
點知係播長崎美眉。

自膠先

咩？

成班女

不過有啲興趣

未聽過，睇吓先

積木戰士後番....播網王OVA，但唔知播邊輯.......唔會由06年果輯播起呀

膠片嚟

幾時開始？奇妙翻炒同ATV有得揮

10-AUG MON-FRI 1700

唔係1730檔咩 飯電視加開動畫時段?

係1730
打錯左

冰封三尺 非一日之寒
原來政府一早知道亞視收視長期低落 去到2015年先唔俾佢續牌

做緊多啦A夢

阿媽係女人
山係石頭海係水

唔記得錄

有無人睇咗星宙之旅？

曹沖，新註冊

好似係重播嚟

秘密道具博物館

星光樂園

Build fighters第三季出返第一季啲人

有冇人有睇viutv套超能旺達呀？
估唔到又幾好睇

日本女排個個好似rae bb咁靚女

tvb我屌你老母 排球直播都有廣告
仲要賣迫迫娼奴 賣電視垃圾廣告

星期一睇全集, 星期二三只睇頭二十分鐘

除咗隻狗同男主設計唔太吸引, 故事都正正經經, 每集都圍繞程式怪嘅特性

好過妖錶

你講緊邊個

12號

點解女排場內有人嗌咪幫中國打氣

四號都好靚

日本加油

咁低要求

日本21號自由人笑得好甜 好可愛

見佢地評價好似好伏

考慮緊睇唔睇

夠鐘食藥喇

12號靚d
但女神永遠都係木村沙織

岩岩tvb新聞講班伊斯蘭教徒cosplay
包實個身 剩係cos頭巾

唔記得今日冇齊木

我都唔記得

你先有病，擺明清純靚女
除非你係gay

覺得人哋唔靚女就係gay

法西斯

我反而覺得隻狗幾得意配得好正

搵日睇吓先

日本女排

熱血反勝

點解又重播支那

日本要贏

Viutv好波
但點解冇電視台買柯南

睇全職獵人電影
不過好垃圾

陳欣配到好熱血

rae bb 配大小姐

轉載自facebook粵配group:

J2 六及日0730-0830：鑽石王牌→無啦啦偶像（8/19至9/9）

仲有一集新OVA，睇死大台唔會買埋

你講邊套？

無啦啦OVA 想睇chloe 元春

準備睇機動警察

老母沉迷big big channel
點算

日本又熱血反勝

好想叫CCTVB 可唔可以整一條冇旁述嘅聲道

場內嘈音：
中國！加油！ 中國！加油！

係高登見到紫悅棄暗投明，好感動

yes，我都睇唔過眼

強國香港站包尾

會唔會

如果big big channel 有配音員, 有無人會down ?

專登拍個節目宣傳
睇電視就睇電視，做乜鬼互動

開個big big channel ，即係迫班藝人做義工幫tvb宣傳

堂堂香港最大電視台
竟然黃金金時段玩直播

尤米爾同希斯特利亞呢集之後就冇得再見面

伊奧克正仆街

名瀨

Cool到你實一實...

大哥

拉芙達配音好正
我都想比拉芙達cool到實一實
屌你老母

下個星期又要準備紙巾

Shit同Shit D兩季，最鍾意嘅op

又釘一件？

ed 最鍾意 RIVER

我都係

講開，雖然啲歌好聽，但劇情好垃圾
好在當年冇睇

もう一度 この手にチャンスを…

細個一聽到呢句就覺好型，好正
Seed睇囡嘅啫，芙蕾

補咗血界戰線
唔知做緊乜
但又唔覺唔好睇
好微妙嘅感覺
如果係追Live，我可能會有更高評價
ED好正

雞

今晚要睇金田一LIVE

好有亞視回憶

點解要紋屎忽

上集殺老師咁意淫
bitch

一開頭殺老師買越南咖啡 佢睇過一伯母嘅廣告?

孤獨的美食家呢套嘢好無聊但又幾好睇 聰哥演繹好生鬼

太夜做了，要睇就可能要睇重溫。

都唔算好夜啫

夜㗎

仲要咁啱2330先播,真係天助殺老師也

24點先做喎！
睇左既話，第二日仲點返工？

睇完真係即刻上床訓
就算新版都覺得幾老土

其實有追開金田一，都已經知道d劇情點發展架，兇手黎黎去去都係幾類人，係間唔中出共犯呢樣野大家先估唔到。N年前我都寫過下d故事發展和兇手係故事裡面既角色係點。

其實都好正常

下星期終於有Days睇了

梗係睇大波姬絲班主啦

你講咩？

又有偽毒中意光美

仲有你

睇乜撚Gays吖
梗係睇姬絲啦

Days幾好吖
起碼主角唔係特別屈機，唔係出技

咁現實邊度好睇架

佢直頭廢喎。

就係鍾意佢現實

出技唔啱我

Ok啦
又跑狗又有埋門觸覺

趁妖台重播食屍鬼開始補番
個人認為金木研配得麻麻地
利世好撚淫

那又如何？

你問返身敗名裂

有冇會買你個名嘅BD

單撈

識佢，佢根本唔中意光美

噉你去感化佢啦

係個光美post睇到，菱川六花好似棄左坑。
感化佢無用架！唔鍾意就唔鍾意架啦！

我唔睇尤自可，一睇就追哂過往咁多季(當然都有d未睇哂)，
而家仲要追埋happinesscharge和go princess。

你可以嘗試吓屌柒佢

有冇人幫手暫時save低bs少年勇者
keep到星期日就得
我驚佢一早刪咗

[size=1]不過我唔知佢提供嘅是咪盜鏈，如是者屌細力d/size=1]

「」即是點

條友係melody間諜

哪有錢

唔係呀話

so, 咪鬼理佢啦！

我想問jojo係幾時首播 無乜印象

笑一笑，世界更美妙

SAD

你竟然錯過左依套動畫既首播

我都係近一兩年先睇多咗動畫

港版有冇配音先

有

CAST?

原來而家星期一至五凌晨1點j2會重播日劇
咁夜叫人點睇

doctor x3囉！都唔係比返工人睇，比中學生追

我都係被重播先撩起追，但點解老媽仲勁過個仔

下個禮拜轉最強名醫3

死Nigger
搞到鐵血的chloe箍唔實名瀨大哥

吓

求粵語seed

呢排唔得閒，而且我其實仲有其他人情債拖落未還，所以而家就不了。

妄自gay合自己合啦

我唔識

加上拜託我嗰位人兄講明要搵Beterc

有咩原因要搵我？
抽條ac3同vobsub出嚟好簡單
而且新嘅電影dvd呢類應該唔會對唔到，又冇廣告同刪剪，dvd同blu-ray又係出自同一個source唔會因為remaster搞到有分別。

呢類合成check嘅時間仲多過落手嘅時間

另外，要搵我嘅九月至十月左右先好搵我

明白

我轉達返畀佢聽

妄自己合
佢都唔知啦

我為人誠實

岩岩欲骨查張頌欣係井底發現駭骨，嚇親
但Chloe 竟然dum走條梯，唔俾張頌欣走

好奸

極上班長又做架兩，迫人打扮

日版bd同香港版時間碼其實一樣
唔好睇小我呀其實我都識合成video㗎
我都合過PriPara ep01-02

點解唔自己合

搞極都搞唔到

淨係抽到音軌 = =

好似唔記得買angel 七月號=.=

有好多software抽到字幕喎
求祈去videohelp搵隻都得啦

又出書呃錢

我想去睇星光樂園劇場版,會唔會畀人笑㗎
戲院內應該好多細路女.一個麻甩佬走去睇bb嘢

咁大個人仲睇埋晒依啲bb嘢

沉迷咗落去

啱啱先睇完星光樂園劇場版
95 %唱歌
5%故事

驚乜膠，我未一支公去刀劍劇，人地成對咁去睇

但你睇小馬

同志們幸苦了

牙gem果然冇忘記香港，肯返tvb唱歌

Watch Kill Teacher

Red嘟送你一對翼

已經準備好一疊紙巾睇鐵血的Chloe

拉芙達
好嬲呀

頭半集咁撚好j 下半集俾人殺撚左

前半狂立死亡flag
屌噉就死咗

今集好悶

好耐以前J2重播機動警察個時, 有無接住播劇場版?

真宮櫻調去SUN 1630 咩玩法....
反而果套超級飛俠1700....

真宮櫻s3 ???

見到了以為重播第一第二季

都跟得好貼喎

真宮櫻係貼開....妖台播S2時...日本係未做完

啱啱發現文豪stray dogs又幾好睇

正，又有得丁

我都唔偷睇日語版真宮櫻s3 等粵語版出

悟空配音仲有無做？
好想佢配龍珠超

原來嗨!let's go有chloe

冇喇

冇心機睇

最正嗰條女冇出了

拉夫達

好鐵血嘅死法

要做了

竟然係正正配金毛飛

做乜

Days

當我冇問過

呢套的確唔掂,我忍到第5話棄番

我睇落去先

有Chloe
我應該撐到

我暫時覺得ok

但我聽唔出主角

突然諗起一件事

一排之前我短暫返過香港幾日，見碟舖就入嗰種（嗰排冇碟有興趣，單純搏下有冇蟹貨平賣）。

而喺某間碟舖，有個細路女拖住佢老豆指住柯南劇場版嘅碟，然後不斷嗌「哥藍啊哥藍啊哥藍啊」

雖然柯南道爾同引申嘅江戶川柯南呢個音譯本身的確冇顧及廣東話，不過將個柯字讀成哥又未免太有問題喇啩？啲碟全部有配音，如果有睇開都有得唔識讀嘅話就已經唔係單純普教中咁簡單，而係就算同佢講完都記唔到。

廣東話能力去到呢個地步我實在冇眼睇。

-------
另外，我買碟最着重嘅係電視台配音版（電視冇播過嘅固然唔計）同埋價錢，之後係買唔買得齊一套，之後先至係對作品嘅愛。我買得冇電視台配音嘅碟，一係就對作品有興趣而又唔會少咗一兩隻唔完整，一係就超特價。加上好多蟹貨嘅深水埗節x連同元朗分店都收咗皮，正因為咁所以冇乜斬鑊。

行過見到旺角間廣x套光美vcd似乎已經搵到主人，不過尖咀h*v廿幾卅隻港版涼宮消失dvd（提醒：冇粵配）分佈喺三個唔同嘅貨架標價標到落廿幾蚊仍然仲係賣唔出。居然冇直接送去堆填區，可謂係奇蹟。

好多人刀吾十卜TLC

雖然dvd有粵語配音但係佢可能唔想聽粵語配音想聽日文

而家呢個世代嘅懶音問題係好嚴重
唔止小朋友，青年都係一樣

學校都冇教粵語拼音

我都冇

但如果常講又有留意下自己講嘢，係唔會有懶音

最近無聊睇返神之舌，又幾正，不過啲字幕

我唔明點解成日有人話學校冇教拼音
（我衹接觸過啓思中國語文呢本中學中文書，唔知其他係咩情況）
明明啓思中國語文第一版先至係用「讀x，陽上聲」嗰種標法標生僻字讀音，第二版已經轉咗用教院拼音標示（課文仲轉埋做橫排添）。我記得仲有版紙解釋教院音、九聲六調。

我記得自己初中唔知邊年中文考試要考教院音嘅，當年考到我班同學怨聲載道，因為陰上/去、陽上/去，同埋中入、陽入其實對一般中學生嚟講好難分。

舊一輩應該仲係睇反切多，但係後生一輩嘅話常理上課本有嘅話應該點都要學啩？定其他出版社冇提/啓思第三版開始又唔再提？大部份老師都覺得冇用唔教？

可惜啲書賣走晒，如果唔係影張相

（其實我間接自爆咗年齡）

我都記得小學有教粵語拼音，當時教緊用粵語拼音輸入法

睇齊藤邦夫

粵語拼音，從來冇正式教過
聲調: 九聲個老師講過一句394052186就搞掂
聲母、韻母: 靠自己睇字典D附錄

女裝齊木係邊個配

莊巧怡?

只教倉頡

利申㞗嗡

係莊巧怡配女版齊木

我當年係聽佢一路mamamamamamamatmatmat
講789係入聲
同埋講陽係低陰係高
聲韻母就叫我哋睇個table嘅例子

394052186反而係音樂堂教數字填詞法提起

我覺得與其話冇教，不如話教完都會同主謂賓定狀補一樣俾人掉晒，所以啲老師先會教到咁求祈

呢個可能性都幾大

今晚有working 特別篇

等埋tv

睇小學餐女廚神

劇情咁老土 天才墮落重新振作

你錯了

冇墮落過

呢套野tvb會唔會抄🤔🤔

有raebb 配小學生😭😭

點抄?

J2 係幾時開始播第一季第一集 working?

好懷念

越播越夜

其實個尾都唔係好爛姐
BTW,林芷筠特登返黎配返呢集?

一早配好咗

又有恐龍童星

睇返free劇場版
何寶珊配正太阿渚配到似蘿莉多d
臨尾個段阿凜講野恐龍童星又配到成pat屎咁完全食唔到個角色

佢配真人正太比較好

會唔會有人有錄到，跪求

我睇下

小學餐女廚神Chloe個角色
化妝入廚房

川口春奈正

rae bb 個蘿莉

感激萬分

Chloe

今日小黑警首OP發生咩事甩晒 beat

呢把聲係咪rae bb

第一次聽把聲咁沉

昭弘好慘

佢配內田理央都係呢把聲

好有吸引力

滅團

6月個陣我問過tvb dubbing secret，佢話「未有消息要配」，唔似一早配好

想睇返青之拔魔師第一季

差唔多五年之前

#213

成瑤孆依個名我都覺得好好聽

其實又真係幾好聽

但你想要咩?

凌晞都好好聽

何寶珊算唔算公廁名

都唔算係普通d姐

但陳寶珊係公廁

咁講法你都係

周圍嘍屌

好耐冇係呢邊見過yan痴漢了

算

冇乜話題
齊木有專post
殺老師都有post但疑似會被劇透唔入，但其實又冇乜好講
鐡血的Chloe嗰邊多D人睇
青之拔魔師又未得閒補返上季
腥胱樂園蒜狗掃把
時夫又好少睇
唔通講Gays/屙嘔咩

Why not?

所以都係唔好開專post了

講開高達，星期六有Origin睇

Working!!完美結局

反觀爆趣鄉公所

[url]其實多啦A夢劇場版每集都係差不多套路有d悶 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

因為TLC已經招降咗佢

算吧啦
對於你哋嚟講，呢邊係冇話題嘅
不過我覺得，兩邊主打唔同題係好事

唔小心睇咗少少超時空袁生諗起viu 個套信長協奏曲，viu 有無諗住播劇情版

曹啟謙係點架

好靚仔

曹啟謙一字馬
黃啟昌好靚仔

差好遠啫

應該做幕前

鐵血魔劍, 箍兒死個陣陳琴雲配得好淒厲

係咩?
我睇嗰陣反而覺得怪怪地

大家冇興趣嘅嘢

無聊西特別篇

Cut ED 唔好 CUT 埋預告

好少睇預告
之後加返

睇完輝耀姬物語，好感動

有咩咁感動

你的名字配得唔錯👍🏻

巴打你買咗BD

超級願意DVD 黑妹把聲好似夢原知予

說什麼春天

網上大量資源

會唔會keep住update?有興趣追

同問

朋友

見到DAYS 嘅部分片段之後，對佢期望又冇之前咁大

不過首歌幾好聽

ALL OUT點睇?
順便問下有冇錄到?

ALL OUT CASTING 正常好多喎

志同道合

睇酋雷姆vs.劍鬥士，艾利絲把聲係夢原知予

多謝 感激涕流

西木野真gay

未睇

不過唔關casting事

我個人鍾意DAYS嘅風格多少少

未睇All out唔評論

日本小學生好cute

Chloe 個角色係咩定位

都好明顯啦

花瓶？

又播gay動

說甚麼春天套?

小學餐女廚神

黎到8月,暫時今年最多動畫主要角色配嘅係張頌欣,第二係Chloe

竟然係張頌欣
硬係覺得柚子同Chloe多D

張頌欣多續作 柚子Chloe多新作

Chloe 睇完一套又一套

阿當話你知又有rae bb

rae bb 英文好好
講眼鏡品牌好流暢

唔好亂講，rae bb一定會多謝我的讚賞

一定係上面張圖噉諗，一定係

down緊港版你的名字落嚟睇，襯未down完講兩句

首先係本來諗住等埋blu-ray買先至冇買DVD，不過套片配音風評唔多好，加埋新映啲碟一向都唔多好，所以我有可能可以慳返兩嚿水。

我接觸過新映/前新一好幾隻碟（不論租定買定借定down），全部印象都唔多好。

印象最好嗰隻已經係狼的孩子雨和雪，一嚟我買嘅係雙碟版DVD，質量上係贅手啲（雖然我從來冇睇過隻特典dvd），二嚟佢嘅粵語配音已經係我接觸過嘅新映片入面最正路嗰套（可能因為主要角色比較少）。

最差嗰隻一定係K-ON，翻譯由頭錯到落腳、配音虛、畫質差（downscale down到起狗牙，明明狼孩子都冇咁勁。so far 寰宇啲片先係大佬，自從佢出bluray之後佢啲dvd畫質簡直同垃圾冇分別），成隻碟我都唔知有邊個位可以讚。

新一影業雖然係做柯南起家，不過當年租佢啲柯南碟其實感覺麻麻，主要係佢將柯南電影帶上銀幕所以先加印象分。（不過佢上完偵探們的鎮魂歌之後將已經出過碟嘅水平線上的陰謀攞埋去上畫就有呃錢之嫌）

我會噉講，間公司叫做有心做，不過度縮之下係唔會做得好。加埋佢啲碟多數都做得衰衹會惡性循環。

寰宇

而家啲蘿莉咁恐怖

睇到第二十分鐘

路人：全部得啖笑，樣聲不符

三葉：係咪顧詠雪？
四葉：係咪陳頴琪？
敕使：係咪李家傑？

高木真太仲弱氣過三葉意識嘅瀧，引我笑乎？

配音寫稿嗰邊根本就睇唔明原文寫乜亂咁吹，字幕嗰邊就選擇性遺漏同埋好多唔似中文嘅句子（新映通病，唔係話ViuTV啲外判配音冇，但係新映啲片呢方面問題特別嚴重，原因不詳）

樣樣聲不乎即係點

老人家後生聲
今次又係7至8個人配嘅片

之前新映facebook個編輯講得冇錯，少女與戰車人多加粵配有難度。
你試諗下幾十條女用8個人配會有乜下場？至於lovelive the school idol movie呢，都唔講人多嘅問題，又歌又舞要唔少bitrate但係佢打死都唔用雙層dvd，結果聲軌本身已經得2.0，特典啲預告片仲要極低bitrate爆晒格，將啲容量分晒畀正片畫面，正片畫質先至keep到。如果再加多個粵語聲軌嘅話應該正片都頂唔順。

呢個好似冇乜辦法
講真學生可能有啱聲，但畀著你會唔會搏?

你估入面新仔仲少咩

短評你的名字港版

套片嘅配音唔值得我太詳細評價，講重點同印象深刻cap得返圖嘅位就算

首先，配音喺產靈嗰part加個「緣結」上去，叫解決咗個問題，然而呢隻字幕都冇出嘅字俾一般人聽到，衹會聽成「完結」。
然後「黃昏時份」本來諗住佢會喺語源個課堂再加啲解釋，然而冇。

之後再睇字幕佬發夢

畫面大大隻字都照錯，唔貼堂唔得

坂上變澤上，字幕佬發夢，配音嗰邊冇錯。

配音寫稿亂嚟：
「邊度有犯法喎？」
到底要點先可以將「問題在那裏嗎？」理解成噉？
明明呢句係想講三葉搞錯問題重點…

「搵到來源喇，係高山嘅電訊站」
劇情係職員講「高山嘅電訊站有通知」，然後中間省略內容，町長再講「居然係高中？」
佢改成「搵到來源喇，係高山嘅電訊站」，然後町長話「居然係嗰度？」，發訊地變咗高山電訊站而唔係高中廣播室。

最後，之前有人要少女與戰車港版blu-ray嘅SUP字幕檔，現在此送上：
（唔好亂咁周圍用）

無知一問,lovelive劇場版有冇機會tvb配返播返?

冇人會知

不過我覺得機會細，起碼我覺得tvb唔會自己主動買。不過唔排除有機會買同一片商嘅片嗰陣搭單抽中。

噉可能係領班少後生學生啩

終於配京吹2

幾時先到飆速宅男出2

又要去返嗰個時段播?

將於10月21日起逢星期六1230—1330首播 by dotbtplus

rae bb: 你中意我，係唔係
我: 係

超能旺達竟然有新角色有主線故事
程式精靈戰鬥唔差

咩料

睇返上禮拜嘅days 已經肯定唔會棄番
成套野比較重戲份嘅女角得兩個一個Chloe一個柚子
但d女其實唔係好靚
casting我覺得麻麻地 唔係好傳神

仲高質過妖錶

臭極必反成班人聞大隻佬幾好笑

唔太鍾意Days 個種欺凌情節，但上集柚子個角色好正

j2而家重播雙面醫生
連播3套醫療日劇

柚子幾神似喎

Days 啲情節真係好一般
係比賽好啲

d仔唔係好食到

之前講過殺老師混錄做得差。

唔計我之前講「耳殘都聽得出」嘅問題之外，重點問題係啲人聲好似隔咗層紗噉。

我一直喺度諗以前到底食乜屎可以食到我聽慣咗呢一種，事關以前亞視啲片雜音幾勁、音質幾古老、仲要單聲道都好，人聲唔會咁蒙。DVD同有線我又好少睇，到底係乜事。

啱啱終於記起，係網球王子同埋雙子公主2嗰類片商配音嘅片
而當中，雙子公主2眞係攞命，第一輯都仲冇事，第二輯我頂你個肺人聲已經唔清楚仲要俾大聲好多嘅音樂冚晒
到底係邊個人才混音混到音樂冚人聲冚到每集標題都聽唔清楚？
當年放喺啲咁閪嘅時段搞到我下下都要睇錄影已經火火哋，冇字幕都算，仲要我音量開到上30幾先聽到佢噏乜（我當時部電視嚟講一般開16-22左右）

然而我最後都衹能夠當冇嘢照睇

唔通係同一間廠

某啲啦

係啲咩令到你睇落去？

新post

銀魂

柚子Chloe是最大的源動力
有d情節有少少感同身受

Chloe好日都唔出一次場

我唔多鍾意套嘢又係主角冇波底冇體能，高中先練但又練到
叫做少少瑕疵

不過諗返Baby Steps都係噉

baby step有頭腦塔救,但Days冇

因為足球係團體運動，柄本有隊友carry

其實出嚟唔同，衹係最後結果都係人聲唔清楚
而且攞套十年前嘅同而家比較亦唔公平，器材同人都唔一樣啦

不過雙子公主2嘅人聲俾音樂冚晒呢一點絕對係不知所謂